新鴻基地產 雲匯銷售涉違一手例 被告申押下月再訊

新鴻基地產位於今年3月以招標形式發售白石角新盤雲匯時，沒有列出單位支付條款的完整資料，成交資料透明度不足，提交成交記錄冊不完整，涉違反《一手住宅物業銷售條例》。一手住宅物業銷售監管局調查後，早前正式向其檢控，案件原訂今日在觀塘裁判法院進行答辯，惟余承章資深大律師代表被告在庭上申請將案件押後至下月13日再訊，以待索取全面的法律意見。

據成交記錄冊顯示，雲匯在今年3月銷售時，提供連串優惠及回贈，包括印花稅回贈，但僅列出買家可獲得印花稅回贈幅度，介乎樓價百分之二點六五至兩成四，實際金額卻沒有披露，使人難以計算折實價，涉嫌違反《一手住宅物業銷售條例》第59（1）（g）及第59（6）條。

根據上述條例，賣方若沒有在發展項目的成交紀錄冊列出住宅物業的支付條款，包括售價的任何折扣，及就該項購買而連帶提供的贈品、財務優惠或利益，即屬犯罪，一經定罪，可處罰款50萬元。